[高鐵又黎喇]高鐵兩檢明二讀 限辯論36小時

（星島日報報道）廣深港高鐵（一地兩檢）條例草案明日在立法會大會恢復二讀辯論，就民主派議員提出共七十五項修正案，立法會主席梁君彥「開刀」只批准其中廿四項，並限時共三十六小時及作合併辯論，以完成餘下立法程序，即最快下周四晚議員可就條例草案作投票表決。民主派極之不滿主席在二讀和三讀階段限時辯論，會開壞先例，擔心將來審議其他條例草案的辯論時間勢收窄。建制派認為安排合理，如民主派在會上不「拉布」及不點算法定人數，有足夠時間發表意見。

高鐵香港段預期九月通車，梁君彥昨宣布，就十三名議員對「一地兩檢」條例草案提出的七十五項修正案，他裁定批准其中由九名議員提出的二十四項修正案。他解釋，按《議事規則》修正案必須與法案的主題及有關條文相關，「一地兩檢」條例草案的主旨是在港落實「一地兩檢」《合作安排》，獲得批准的二十四項修正案，主要是修訂或增訂條例草案的細節，屬於條例草案涵蓋範圍。

不獲批准的五十一項修正案都不在條例草案的涵蓋範圍，或不符《議事規則》規定，例如有議員提出修訂「非保留事項」的涵蓋範圍，只限於海關清關、入境管制及檢疫程序，均並不符合《合作安排》。

梁君彥指，明白「一地兩檢」草案極具爭議，亦有時限性，預留即兩個星期的會議，共約三十六小時去完成餘下的立法程序，將共八條條文及所有修正案作合併辯論，再逐一表決，有關安排平衡了議員的權利及立法機關的有效運作，相信時間足夠，令議員能夠互動辯論，不會出現重大衝擊行為或法律爭議問題。他又指，政府和「西環」都無向他施壓，呼籲議員善用時間作有效辯論。

民主派會議召集人莫乃光則引述，主席只預留八小時進行二讀辯論、廿二小時為全體委員會及六小時進行三讀，屬審議《財政預算案》外首次就委員會辯論作限時規管，辯論期間若出現點人數、流會等情況亦計算在內，有關安排不公道及不可接受，開壞先例，議員難發揮應有作用。

建制派「班長」廖長江稱，主席安排合理，「一地兩檢」法案委員會已用十七次會議共四十五小時審議條例草案，加上兩次公聽會，已有足夠時間討論並非太複雜的法案內容。民建聯主席李慧琼形容安排符合《議事規則》，亦曾參考過往審議《財政預算案》的做法，如果議員「不搞拉布，不點人數，不搞終止待續」，共三十六小時可讓議員充分發表意見。

今赴廣州與廣東省政府開會商討高鐵運作事宜的運輸及房屋局局長陳帆表示，希望大家以持平和解決問題的方法處理，衷誠合作讓法案早日通過。「大家都明白「一地兩檢」本身是一個交通基礎建設的法案，主要是方便巿民出行，所以整體來說意見是不大的。不過當然就一些所謂信念、法治、大家所堅持的理解的不同，我相信這有待時間，各自自行消化。

人地有爭議性既議題二讀可以係幾個月到一年，而家2星期
琴日重見到政府係電視賣哂廣告話9月通車 叫大家多多使用好方便
可唔可以去通訊事務管理局投訴

PISH

無嫁啦，你想靠泛民？

推一推

已經無人理

無，可以點

等睇抄車

要過就一定過到
有咩好討論

過啦過啦
美國快啲懲罰班賣港香港人

。

其實都過硬 飯民作用不大

由高鐵起個刻已經知係咩後果
係港柒咁撚天真信大陸信到十足，當日屌班後生仔屌到上天
又割地又一地兩檢，用英法做例子港柒唔知頭唔知路又信以為真，港柒算鳩數把啦
華人賤種DNA